Tulid ette Awwinorme valla inimesed taluperemees Karel Tamm Jakobi poeg Waddi külast ja Maddis Wainu Jaani poeg Maetsma külast ja palusid Wallakohut nende leppingud kinnitada mis nemad enda vahel laenamise pärast on tehnud.
Madis Wainu Jaani poeg laenab Karel Tamme Jakobi pojale ükssada rubla (100 rubl) ühe Aasta peale. Kelle raha intresside ette Tamm Wainule üks heinam nimega lodaskih heina tegemiseks annab. Kust umbes 15-20 suato voib heina saada
Kui Karel Tamm oma võlgu sada rubla Jüripäävaks 1902 Aastast ära ei maksa Madis Wainule, siis jäeb se raha weel edasi üks Aasta Karel Tamme kätte võlgu ühe Aasta peale ning se heinam Madis Wainu kätte heina tegemiseks intresside eest ning nenda wiisi eddesi kunni üks sadda rubla tagasi maksetud on, Madis Wainu teeb heina näidatud piireni ja ei mitte kaugemalt, selle kauba kinnitamiseks on molemad kaubategijad omad nimed oma käega alla kirjutanud.
Madis Wainu Jaani poeg (Allkiri)
Karel Tamm Jakopi poeg (Allkiri)
1901 Aastal Mai kuu 26 pääwal on se eesseisaw susana lepping Awwinorme Wallakohtule Awwinorme Wallamajas kohtu protokolli üleskirjutamiseks ja kinnitamiseks ettekantud Awwinorme Walla ja Waddi küla taluperemehe Karel Tamm Jakobi poja ja Awwinorme walla ja Maetsma küla pobboliinimese Maddis Wainu Jaani poja poolt ühesada rubla raha laenamise ja selle raha intresside ette heinamaa andmise pärast, ja on need leppingutegijad Wallakohtule tuntud ja teatud ja nemad õigusevõimelised enda vahel kaupasid ja leppinguid teha ja on nende lepping tänasel pääval Wallakohtu aktiramatuse N 10 all üleskirjutud ja kohtu poolest kinnitud sanud ning leppingu tegijad omad nimed oma käega allakirjutanud.
J. Reisenpuk. (Allkiri)
Jaan Laud (Allkiri)
M Kask (Allkiri)
Kirjutaja Schulbach (Allkiri)
